%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Développer et Factoriser}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \textbf{= \dotfill}%
  \vspace*{\stretch{1}}%
}


\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{enumerate}
  \item Développer : $\left( 2x+1 \right)\left( x-4 \right)$
    \reponse
  \item Développer : $\left( 3x+2 \right)^2$
    \reponse
  \item Factoriser : $3x-x^2$
    \reponse
  \item Factoriser : $9x^2-12x+4$
    \reponse
  \item \emph{(Bonus)} Factoriser : $\left( x+5 \right)\left( 2x-5 \right)+3\left( 2x-5 \right)$
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet B}
\begin{enumerate}
  \item Développer : $\left( 3x+1 \right)\left( x-3 \right)$
    \reponse
  \item Développer : $\left( 2x+3 \right)^2$
    \reponse
  \item Factoriser : $9x^2-12x+4$
    \reponse
  \item Factoriser : $4x-x^2$
    \reponse
  \item \emph{(Bonus)} Factoriser : $\left( x+4 \right)\left( 2x-5 \right)+4\left( 2x-5 \right)$
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet C}
\begin{enumerate}
  \item Développer : $\left( 4x+1 \right)\left( x-2 \right)$
    \reponse
  \item Développer : $\left( 3x+4 \right)^2$
    \reponse
  \item Factoriser : $9x^2-12x+4$
    \reponse
  \item Factoriser : $5x-x^2$
    \reponse
  \item \emph{(Bonus)} Factoriser : $\left( x+3 \right)\left( 2x-5 \right)+5\left( 2x-5 \right)$
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\watermark{Sujet D}
\begin{enumerate}
  \item Développer : $\left( 5x+1 \right)\left( x-1 \right)$
    \reponse
  \item Développer : $\left( 4x+2 \right)^2$
    \reponse
  \item Factoriser : $9x^2-12x+4$
    \reponse
  \item Factoriser : $6x-x^2$
    \reponse
  \item \emph{(Bonus)} Factoriser : $\left( x+2 \right)\left( 2x-5 \right)+6\left( 2x-5 \right)$
    \reponse
\end{enumerate}
\pagebreak

\end{document}
